Опишем установившийся режим в этой системе качественно. Температура не опускается ниже $T_1$, но нагреватель не может работать дольше минуты при температуре выше $T_1$. Значит, нагреватель должен включаться, когда температура становится ровно $T_1$, а следующие $t_\text{нагр.} = 60\unit{с}$ работать <<по инерции>>. После этого нагреватель выключается, и происходит остывание воды обратно до $T_1$ за время $t_\text{ост.} = 80\unit{с}$. Затем процесс повторяется.
\medskip

Перейдём к количественному описанию процесса. Обозначим можность нагревателя за $P$, полную теплоёмкость системы (ванна + вода) за $C$, а максимальную температуру в установившемся режиме за $T_2$. По условию, мощность теплопотерь пропорциональна разности температуры ванны $T$ и окружающей среды $T_0$, то есть можем записать
\begin{equation}
	P_\text{пот.} = \alpha (T - T_0),
\end{equation}
где $\alpha$ --- некоторый размерный коэффициент. Заметим, что если нагрев от $T_0$ до $T_1$ занял несколько часов, а мы рассматриваем промежутки работы нагревателя порядка $1\unit{мин}$, то периодические изменения температуры в установившемся режиме будут много меньше $T_1 - T_0$. Это значит, что мощность теплопотерь будет мало отличаться от своего значения при $T_1$, то есть в установившемся режиме её можно считать постоянной. Запишем уравнения теплового баланса для мощностей:
\begin{align}
	(P - P_\text{пот.}) t_\text{нагр.} &= C (T_2 - T_1), \label{eq-9-5-1} \\
	- P_\text{пот.} t_\text{ост.} &= C (T_1 - T_2),	\label{eq-9-5-2}
\end{align}
где $t_\text{нагр.} = 60\unit{с}$, $t_\text{ост.} = 80\unit{с}$. Найдём отношение мощностей:
\begin{align}
	(P - P_\text{пот.}) t_\text{нагр.} &= P_\text{пот.} t_\text{ост.}, \\
	\frac{P}{P_\text{пот.}} = 1 + \frac{t_\text{ост.}}{t_\text{нагр.}} &= 1 + \frac{80}{60} = \frac{7}{3}.
	\label{eq-9-5-3}
\end{align}
Пусть без термодатчика нагреватель поддерживает температуру $T_3$. В этом режиме мощность теплопотерь равна мощности нагревателя, то есть
\begin{equation}
	P_\text{пот.}^* = \alpha (T_3 - T_0) = P.
	\label{eq-9-5-4}
\end{equation}
С другой стороны,
\begin{equation}
	P = \frac{7}{3} P_\text{пот.} = \frac{7}{3} \alpha (T_1 - T_0).
	\label{eq-9-5-5}
\end{equation}
Приравниваем и выражаем $T_3$:
\begin{equation}
	\alpha (T_3 - T_0) = \frac{7}{3} \alpha (T_1 - T_0),
\end{equation}
\begin{equation}
	T_3 = \frac{7 T_1 - 4 T_0}{3} = 55^\circ\text{C}.
	\label{eq-9-5-6}
\end{equation}
